
\begin{thebibliography}{10}

\bibitem{piimeg}
Proyectos de Innovación e Investigación para el Mejoramiento de la Enseñanza de Grado (PIIMEG), Secretarías de Ciencia y Técnica, y Académica, UNRC.:
\begin{itemize}
 \item M. Daniele. D. Romero. Definición y uso de Plantillas Genéricas para la descripción de Casos de Uso. RR Nº 302/04. 2004. 
 \item M. Daniele, D. Romero. Evolución de Plantillas Genéricas para la descripción de Casos de Uso a Plantillas Genéricas para Análisis y Diseño. RR Nº 109/05. 2005. 
 \item M. Daniele. D. Romero. La enseñanza de gestión de proyectos de software y la aplicación de herramientas que favorezcan su automatización. RR Nº 499/06. (01/08/2006, 31/07/2008).
 \item M. Daniele. F. Zorzan. Estimación y Planificación de Proyectos de Software versus duración de proyectos finales en la carrera Analista en Computación. RR Nº 171/11. (2011, 2012).
 \item M. Daniele. F. Zorzan. Causas que producen que los estudiantes de Computación retrasen la culminación de su Trabajo Final. RR Nº 923/12. (2013,2014).
\end{itemize}

\bibitem{chino}
Fabio Zorzan, Mariana Frutos, Ariel Arsaute, Marcela Daniele, Paola Martellotto, Marcelo Uva, Carlos Luna “Delayed Completion of Final Project of the Career Computer Analyst: Seeking its Causes”. XX Congreso Iberoamericano de Educación Superior (CIESC 2012), en el Marco de la XXXVIII Conferencia Latinoamericana en Informática – CLEI 2012 - Octubre 1 al 5 de 2012 - Medellín, Colombia. ISBN 978-1-4673-0792-5.

\bibitem{pressman}
Roger S Pressman. Libro: Software Engineering: A Practitioner's Approach. 8th Edition. McGraw-Hill Education. 2014.

\bibitem{jalote}
An Integrated Approach to Software Engineering. Pankaj Jalote. Springer 2006. 

\bibitem{yourdon}
E. Yourdon. Libro: Análisis estructurado moderno. Prentice-Hall Hispanoamericana, 1993.

\bibitem{meyer} Meyer Bertrand. Object Oriented Software Construction. Prentice Hall. 1997.

\bibitem{pu}
Ivar Jacobson, Grady Booch, James Rumbaugh. Libro: El proceso unificado de desarrollo de software. The Addison-Wesley, 2000

\bibitem{agile}
Scrum in Action: Agile Software Project Management and Development. Andrew Pham, Phuong Van Pham. Course Technology Ptr. 2011.

\bibitem{metagiles} Highsmith Jim. Agile Software Development Ecosystems. Addison-Wesley 2002. ISBN:0201760136
\bibitem{uml} Grady Booch. Libro: The Unified Modeling Language User Guide. The Addison-Wesley, 2005.


\bibitem{github} https://github.com
\bibitem{git} https://git-scm.com
\bibitem{java8} http://www.oracle.com
\bibitem{postgresql} http://www.postgresql.org.es
\bibitem{activejdbc} http://javalite.io/activejdbc
\bibitem{junit} http://junit.org
\bibitem{spark} http://sparkjava.com
\bibitem{sinatra} http://www.sinatrarb.com
\bibitem{pivotaltracker} https://www.pivotaltracker.com
\bibitem{maven}https://maven.apache.org
\bibitem{gantproject} https://gantt-project-management.com



\end{thebibliography}