\fbox{
\begin{minipage}[b][1\height]%
[t]{1\textwidth} 


\textbf{Encuesta de finalización de cuatrimetre 3er. año} \\ 
1. ¿Cúales fueron las materias que cursaste en este cuatrimestre ?\\
2. ¿Cuáles regularizaste?\\
3. ¿Te pareció interesante la propuesta del taller?\\
      Si   -  No - Parcilmente . Justifique en cada caso.\\
4. ¿Cúantas horas semanales promedio le dedicaste al taller?\\
5. ¿Se comprendió  el objetivo del taller al momento de presentarlo? 
      Si   -  No - Parcilmente \\
6. ¿Habías realizado algún proyecto de materia utilizando alguna metodología de desarrollo? Si(Cuál) - No\\
7. ¿ Todos los integrantes del grupo trabajaron de igual manera? Si – No – En ocasiones\\
8. Que porcentaje del total aportaste al proyecto.\\
9. En general, como calificas la experiencia de trabajo grupal. Excelente – Buena – Regular o Mala\\
10. Del 10 al 1, cuanto conocías de las herramientas antes de comenzar con el taller:\\
    a - Lenguaje de programación Java\\
    b - IDEs tales como Eclipse – Netbeans\\
    c - Maven\\
    d - Spark web framework\\
    f - Git\\
    g - ActiveJDBC\\
11. Describe muy brevemente parqué utilizaste cada una de las herramientas anteriores.\\
12. Del 10 al 1 califica la utilidad de cada una de las herramientas\\ utilizadas respecto a tu experiencia en este cuatrimestre.\\
13 ¿Cuáles fueron las herramientas que te resultaron más\\ fáciles de adoptar y cuáles fueron las más difíciles.?\\
14. Con respecto a las otras asignaturas de 3ero. ¿Pudiste relacionarlas con el taller ?\\
    a - Base de datos  Si – No – Parcilmente\\
    b - Diseño de Algoritmos SI – No – Parcialmente\\
15. ¿Tuvieron problemas con el tiempo y las entregas parciales?\\
16. Te sentis capaz de encarar un proyecto similar a mayor escala.\\

\end{minipage}}

\begin{center}
\textbf{Tabla nro.1 - Encuesta de fin de cuatrimestre a alumnos de 3er. año}
 
\end{center}


   
