\section{Descripción de la propuesta} \label{propuesta}

En este trabajo se presenta una experiencia desarrollada durante los años 2014 y 2015 dentro de la asignatura Análisis y Diseño de
Sistemas perteneciente a las carreras de computación dictadas dentro de la Universidad Nacional de Río Cuarto.
La propuesta consiste 
en el desarrollo de un proyecto-taller en donde, además de integrar los contenidos teórico-prácticos 
estudiados, se incorpore un conjunto de tecnologías y herramientas utilizadas en la industria del desarrollo de software actual,
permitiendo
establecer un mejor
puente entre el futuro egresado y las empresas de desarrollo de software. \\


\subsection{Objetivos de la propuesta}
Los objetivos inciales de la propuesta fueron los siguientes:
 \begin{itemize}
 \item Integrar en un  proyecto de desarrollo de software los contenidos estudiados en las asignaturas pertenecientes al tercer 
   año de las carreras de Analista, Profesorado y  Licenciatura en Ciencias de la Computación. La planificación CITA del proyecto esta 
   fuertemente articulada con la planificación de la asignatura.
 \item Aplicar una metodología de desarrollo ágil como Scrum. Como se explicó en la sección anterior es muy beneficiosa y es la que actualmente utilizan las grandes empresas de sofware.
 \item Simular un ambiente de trabajo con características similares a las de un ambiente de trabajo real. Para ello se establecen objetivos grupales y es el mismo grupo quien se auto-gestiona. Si bien los objetivos son grupales, en el marco del taller, se realiza un seguimiento particular de cada uno de los alumnos. Su integración con el resto, su compromiso, su forma de trabajo, etc.
 \item Desarrollar en los alumnos habilidades para adoptar y sacar provecho de un set de herramientas utilizadas en la industria del software. El objetivo no es directamente que aprendan a usar una herramienta, sino que sean capaces de adoptar esta u otra que pudiera surgir en un futuro.
 
 \end{itemize}
 
\subsection{Organización y planificación}
El taller es planificado para ejecutarse durante el primer cuatrimestre del año. Cabe señalar
que dentro del grupo de docentes de la asignatura, se ha seleccionado a un docente  con dedicación part-time para la coordinación general 
del taller. La selección de este docente fue motivada por la vinculación que  el mismo posee con la industria de desarrollo de software. 
Este docente es fundador de una empresa de desarrollo de software local y está habituado a formar parte de grupos de trabajo
con desarrolladores a nivel internacional.
Uno de los objetivos del taller es la aplicación de una metodología ágil, es por ello que el proyecto estará guiado por Srum.
En cada una de las fases del ciclo de vida, se aplicará una herramienta específica detallada en la sección CITA. No es objetivo de este 
proyecto complejizar ni sobrecargar tiempos de desarrollo. Sino que se focaliza en que cada 
grupo pueda completar el trabajo, usando las tecnologías propuestas.  
Los alumnos se agruparon en equipos de tres, más el Scrum Master CITA SCRUM, rol ocupado por un docente de la materia.\\
El proyecto consistió en la construcción de un  sistema web en donde un usuario  pueda loguearse y publicar avisos de compra
 y venta de vehículos. El diseño del problema se planteó de una manera simplificada para evitar que el proyecto creciera de 
 forma descontrolada. El cuerpo docente definió un Backlog inicial CITA SCRUM. y en la medida de que cada grupo avanzaba se incluían 
 nuevas funcionalidades. Todos los grupos tenían una clase/consulta semanal de dos horas en la que se presentaba el taller,
 se introducían las herramientas y se establecían los objetivos según la planificación. En el resto de las clases, los docentes realizaban el seguimiento de cada grupo.
 

A continuación se presenta la planificación para el proyecto-integrador
llevado a cabo durante el año 2015.
\begin{itemize}
 \item Marzo 18 - Presentación general del taller e introducción de Git.
\item Abril 1 - SCRUM y Definnición del SRS (Sofware Requeriment Specification). PivotalTracker - Creación del Backlog.
\item Abril 8 - Introducción a Java - Eclipse / ActiveJDBC / Postgresql.
\item Abril 15 - Taller de  Maven y JUnit.
\item Abril 22 - Diseño / Implementación.
\item Abril 29 - Diseño / Implementación.
\item Mayo 6 - Taller de JUnit - definición de la Test Suite.
\item Mayo 13 - Diseño / Implementación.
\item Mayo 20 - Checkpoint (Test Suite running).
\item Mayo 27 - Taller Spark - Sinatra e incorporación de la capa web.
\item Junio 3 - Implementación 
\item Junio 10 - Implementación
\item Junio 17 - Presentación de grupos
\end{itemize}

\subsection{Tecnologías y herramientas utilizadas}
La industria del software se encuentra en continua expansión. Esto requiere la incorporación de nuevas tecnologías para generar
nuevas tecnologías. Sólo incorporando nuevas herramientas de soporte para estos procesos es que se logra producir sistemas para millones
de usuarios como por ejemplo las redes sociales como Facebook o Twitter. \\
Las herramientas utilizadas en este proyecto fueron las siguientes:
 \begin{itemize}
 \item Github:CITA Es una plataforma de desarrollo colaborativo de software para alojar proyectos utilizando el sistema de control de versiones Git [14]. El código se almacena de forma pública, aunque también se puede hacer de forma privada, creando una cuenta de pago. 
 \item Git:CITA Es un sistema de control de versiones distribuido, libre y gratuito.
 \item Java 8: CITA Es un lenguaje de programación informática de propósito general que es concurrente, basado en clases y orientado a objetos.
 \item Postgresql: [17] Es un sistema de base de datos objeto-relacional que tiene las características de los sistemas de base de datos propietarios tradicionales con mejoras de los sistemas de base de datos de la nueva generación.
 \item ActiveJDBC: CITARápido ORM (Object Relational Mapping) para desarrollo ágil. Es una implementación en el lenguaje Java del patrón arquitectural Active Record.
 \item JUnit: CITA Es un framework para escribir tests (pruebas de software). Es una implementación de la arquitectura xUnix para unit testing.
 \item Spark:CITA Es un framework inspirado en Sinatra para crear aplicaciones web con Java 8.
 \item Sinatra:CITA es un framework para aplicaciones web de software libre y código abierto con una DSL (Domain Specific Language) escrito en Ruby on Rail.
 \item PivotalTracker: CITA Es una interesante herramienta para la gestión de proyectos ágiles.
%  \item SCRUM [23]: una metodología ágil para desarrollar proyectos de software.
 \item Maven: herramienta de software para la gestión y construcción de proyectos Java creada por Jason van Zyl, de Sonatype, en 2002. Es similar en funcionalidad a Apache Ant (y en menor medida a PEAR de PHP y CPAN de Perl), pero tiene un modelo de configuración de construcción más simple, basado en un formato XML.
 \item GanttProject: CITA herramienta gratuita para crear una completa planificación de un proyecto de forma visual. Todo queda bajo control en GanttProject, desde los recursos necesarios en forma de personal, los días festivos, hasta dividir el proyecto en un árbol de tareas y asignar a cada uno los recursos oportunos.
\end{itemize}


